係時候將成個訴求層次升到體制改革??抗爭目標仲停留係撤回條例?

呢幾日大家有眼睇政府目中無人，漠視69遊行人數，然後警犬暴打抗爭者，背後反映嘅係管治態度、警權、示威遊行自由底線去到邊嘅問題。淨係講話「有條條例他日有可能拉你返大陸」，然後focus on條例就一勞永逸?

我理解香港人普遍唔想傾抽象嘅體制嘢，但係事到如今，事情不斷揭示一國兩制嘅深層次問題，而我地始終有一個moment去面對。港共今次推引渡，下次重推國教、廿三條，什至往後2047大限，我地先再就個議題發聲關注、衝擊包圍？到時只會有更多人訴諸身體抗爭，傷亡數字增加。我絕對唔想再有一個抗爭者為香港未來犧牲，但同一時間，都要大家正視現實。我希望泛民又好、咩大台都好，認真諗下今次抗爭嘅主題，係唔係一條法例咁簡單？將一個議題擴大成體制問題，有無助今次抗爭？

回覆

自膠，希望大家諗下

唔好變焦啦，又講返真普選咩

Me:其實白宮聯署有10萬人就法理上逼到政府回應
咁係一種面對民意嘅硬性手段
Trump 5做，不等於個規定無約束力

我純ff
如果香港govt往後嘅議題有全港人口2%遊行，就要立即撤回，再諮
我純ff
如果香港govt往後嘅議題有全港人口2%遊行，就要立即撤回，再諮

My fd:即係你想講

應該有一項制度，係民意可以直接制衡到政府

Me:可以咁講啦
不過悲哀嘅係
人地美國本質上係民主國家
有呢種做法係好合理！！！！！

Fd:正想講
要睇你係咪民主國家

Me:係咪因爲香港係威權，所以5諗廢除功能組別、雙普選？

似乎一個國家/地區本身係點，5影響往後點樣爭取體制變革

即係香港威權又如何，香港人應該要bargain 呢樣嘢

我嘅出發點只係想替抗爭者諗下argue咩topic,會吸納到更加多嘅民眾支持

push

Push